almost done with homework 6

homework06/hw6.v
@@ -436,15 +436,6 @@ Inductive step : term -> term -> Prop :=
 | Step_Fix : forall t t',
     t --> t' ->
     <[ fix t ]> --> <[ fix t' ]>
-(*
-  let fact :=
-    let fact' := (
-      fun f ->
-        fun n ->
-          if n = 0 then 1 else n * f (n - 1)
-    ) in
-    fix fact'.
-*)
 
 (* [step] grade 0/20 *)
       
@@ -1288,20 +1279,14 @@ Definition letrecand (f : string) (fA : type) (ft : term)
 *)
 <[
   let g := fix (
+    fun g : <[[ fA * gA ]]> -> 
     (
-      fun g : <[[ fA * gA ]]> -> 
-        let g := g.2 in ft
-    ),
-    (
-      fun f : <[[ fA * gA ]]> ->
-        let f := f.1 in gt
+      [f := g.1 ][ g := g.2 ] ft,
+      [f := g.1 ][ g := g.2 ] gt
     )
-  ).1 in
-  let f := g.1 in
-  let g := g.2 in
-  rest
+  ) in
+  let f := g.1 in let g := g.2 in rest
 ]>.
-
 
 (* [letrecand] grade 0/20 *)
 
@@ -1392,7 +1377,7 @@ Fixpoint eval (fuel : nat) (t : term) : option term :=
           | _ => None
           end
       (* Pair *)
-      | (t1, t2) =>
+      | <[ (t1, t2) ]> =>
           v1 <- eval fuel' t1 ;;
           v2 <- eval fuel' t2 ;;
           return <[ (v1, v2) ]>
@@ -1413,7 +1398,13 @@ Fixpoint eval (fuel : nat) (t : term) : option term :=
           | _ => fail
           end
       (* Fix *)
-      | <[ fix t ]> => fail (* ___ FILL IN HERE ___ *)
+      | <[ fix t ]> =>
+          v <- eval fuel' t ;;
+          match v with
+          | <[ fun x : T -> t']> =>
+              eval fuel' <[ [x := fix t ] t' ]>
+          | _ => fail
+          end
       (* Values*)
       | <[ fun x : T -> t ]> => return  <[ fun x : T -> t ]>
       | T_Nat n => return (T_Nat n)
@@ -1430,6 +1421,7 @@ Definition fact : string := "fact".
 Definition n : string := "n".
 Definition even : string := "even".
 Definition odd : string := "odd".
+Definition ieio : string := "ieio".
 
 Definition myfact : term :=
   <[ let rec fact : Nat -> Nat :=
@@ -1444,14 +1436,26 @@ Definition even_odd : term :=
 (** Εάν οι ορισμοί σας είναι σωστοί τα παρακάτω tests θα πρέπει να
     επιτυγχάνουν. *)
 
+(** Το παρακάτω πρόγραμμα λειτουργεί κανονικά... *)
+Definition ie_io : term :=
+  <[
+    (fix (
+      fun ieio : <[[ (Nat -> Bool) * (Nat -> Bool) ]]> ->
+      (
+        fun n : Nat -> if n = 0 then true else  ieio.2 (n - 1),
+        fun n : Nat -> if n = 0 then false else ieio.1 (n - 1)
+      )
+    )).1 42
+  ]>.
 
 Example example1 : eval 100 myfact = Some (T_Nat 120).
-Admitted. (* Για να ελέγξετε τον ορισμό σας, διαγράψτε αυτή τη γραμμή και κάντε uncomment την από κάτω. *)
-(* Proof. reflexivity. Qed. *)
+Proof. reflexivity. Qed.
+
+Example example3 : eval 100 ie_io = Some (T_Bool true).
+Proof. reflexivity. Qed.
 
 Example example2 : eval 100 even_odd = Some (T_Bool true).
-Admitted. (* Για να ελέγξετε τον ορισμό σας, διαγράψτε αυτή τη γραμμή και κάντε uncomment την από κάτω. *)
-(* Proof. reflexivity. Qed. *)
+Proof. reflexivity. Qed.
 
 
 (** Bonus ερώτημα: ορίστε έναν environment-based interpreter, παρόμοιο
@@ -1500,9 +1504,119 @@ Module EnvInterp.
 
   Definition environment : Type := var_map value.
 
-  Fixpoint eval (fuel : nat) (env : environment) (t : term) : option value
-  (* :=   ___ FILL IN HERE ___. *)
-  . Admitted. (* Διαγράψτε αυτή τη γραμμή και συμπληρώστε την από πάνω *)
+  Fixpoint eval (fuel : nat) (env : environment) (t : term) : option value :=
+    match fuel with
+    | 0 => fail
+    | S fuel' =>
+      match t with
+      (* Application *)
+      | <[ t1 t2 ]> =>
+        v1 <- eval fuel' env t1 ;;
+        match v1 with
+        | V_Clo env' x _ t =>
+          v2 <- eval fuel' env t2 ;;
+          eval fuel' (add x v2 env') t
+        | V_Fix env' x T t =>
+          v2 <- eval fuel' env t2 ;;
+          eval fuel' (add x (V_Fix env' x T t) env') t
+        | _ => fail
+        end
+      (* Let *)
+      | <[ let x := t1 in t2 ]> =>
+        v1 <- eval fuel' env t1 ;;
+        eval fuel' (add x v1 env) t2
+      (* If *)
+      | <[ if t1 then t2 else t3 ]> =>
+        v1 <- eval fuel' env t1 ;;
+        match v1 with
+        | V_Bool true => eval fuel' env t2
+        | V_Bool false => eval fuel' env t3
+        | _ => fail
+        end
+      (* Bop *)
+      | T_BOp bop t1 t2 =>
+        v1 <- eval fuel' env t1 ;;
+        v2 <- eval fuel' env t2 ;;
+        match v1, v2 with
+        | V_Bool b1, V_Bool b2 =>
+          match bop with
+          | And => return (V_Bool (b1 && b2))
+          | Or => return (V_Bool (b1 || b2))
+          | _ => fail
+          end
+        | V_Nat n1, V_Nat n2 =>
+          match bop with
+          | Plus => return (V_Nat (n1 + n2))
+          | Minus => return (V_Nat (n1 - n2))
+          | Mult => return (V_Nat (n1 * n2))
+          | Lt => return (V_Bool (n1 <? n2))
+          | Eq => return (V_Bool (n1 =? n2))
+          | _ => fail
+          end
+        | _, _ => fail
+        end
+      (* Uop *)
+      | T_UOp op t =>
+        v <- eval fuel' env t ;;
+        match v with
+        | V_Bool b =>
+            match op with
+            | Neg => return (V_Bool (negb b))
+            end
+        | _ => fail
+        end
+      (* Fst *)
+      | T_Fst t =>
+        v <- eval fuel' env t ;;
+        match v with
+        | V_Pair v1 _ => return v1
+        | _ => fail
+        end
+      (* Snd *)
+      | T_Snd t =>
+        v <- eval fuel' env t ;;
+        match v with
+        | V_Pair _ v2 => return v2
+        | _ => fail
+        end
+      (* Pair *)
+      | T_Pair t1 t2 =>
+        v1 <- eval fuel' env t1 ;;
+        v2 <- eval fuel' env t2 ;;
+        return (V_Pair v1 v2)
+      (* Left injection *)
+      | <[ inl T t ]>  =>
+        v <- eval fuel' env t ;;
+        return (V_Inl v)
+      (* Right injection *)
+      | <[ inr T t ]>  =>
+        v <- eval fuel' env t ;;
+        return (V_Inr v)
+      (* Case *)
+      | <[ case t of | inl y1 => t1 | inr y2 => t2 ]> =>
+        v <- eval fuel' env t ;;
+        match v with
+        | V_Inl v1 => eval fuel' (add y1 v1 env) t1
+        | V_Inr v2 => eval fuel' (add y2 v2 env) t2
+        | _ => fail
+        end
+      (* Fix *)
+      | <[ fix t ]> =>
+        v <- eval fuel' env t ;;
+        match v with
+        | V_Clo env' x T t' =>
+            eval fuel' (add x (V_Fix env' x T t) env') t'
+        | _ => fail
+        end
+      (* Values*)
+      | <[ fun x : T -> t ]> => return (V_Clo env x T t)
+      | T_Nat n => return (V_Nat n)
+      | T_Bool b => return (V_Bool b)
+      | T_Var x =>
+        v <- lookup x env ;;
+        return v
+      end
+    end.
 
   (* [eval_env] grade 0/20 *)
 
@@ -1532,27 +1646,21 @@ Module EnvInterp.
       επιτυγχάνουν. *)
 
   Example example1 : eval_top 1000 test1 = Some (V_Nat 8).
-  Admitted. (* Για να ελέγξετε τον ορισμό σας, διαγράψτε αυτή τη γραμμή και κάντε uncomment την από κάτω. *)
-  (* Proof. reflexivity. Qed. *)
+  Proof. reflexivity. Qed.
 
   Example example2 : eval_top 1000 test2 = Some (V_Nat 15).
-  Admitted. (* Για να ελέγξετε τον ορισμό σας, διαγράψτε αυτή τη γραμμή και κάντε uncomment την από κάτω. *)
-  (* Proof. reflexivity. Qed. *)
+  Proof. reflexivity. Qed.
 
   Example example3 : eval_top 1000 test3 = Some (V_Nat 16).
-  Admitted. (* Για να ελέγξετε τον ορισμό σας, διαγράψτε αυτή τη γραμμή και κάντε uncomment την από κάτω. *)
-  (* Proof. reflexivity. Qed. *)
+  Proof. reflexivity. Qed.
 
   Example example4 : eval_top 1000 test4 = Some (V_Nat 15).
-  Admitted. (* Για να ελέγξετε τον ορισμό σας, διαγράψτε αυτή τη γραμμή και κάντε uncomment την από κάτω. *)
-  (* Proof. reflexivity. Qed. *)
+  Proof. reflexivity. Qed.
 
   Example example5 : eval_top 1000 myfact = Some (V_Nat 120).
-  Admitted. (* Για να ελέγξετε τον ορισμό σας, διαγράψτε αυτή τη γραμμή και κάντε uncomment την από κάτω. *)
-  (* Proof. reflexivity. Qed. *)
+  Proof. reflexivity. Qed.
 
   Example example6 : eval_top 1000 even_odd = Some (V_Bool true).
-  Admitted. (* Για να ελέγξετε τον ορισμό σας, διαγράψτε αυτή τη γραμμή και κάντε uncomment την από κάτω. *)
-  (* Proof. reflexivity. Qed. *)
+  Proof. reflexivity. Qed.
 
 End EnvInterp.
